Entidad: BikeLane  
=================  
[Licencia abierta](https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/BikeLane/LICENSE.md)  
Descripción global: **Un esquema genérico de carril bici**  

## Lista de propiedades  

- `address`: La dirección postal  - `alternateName`: Un nombre alternativo para este artículo  - `areaServed`: La zona geográfica en la que se presta un servicio o se ofrece un artículo  - `dataProvider`: Una secuencia de caracteres que identifica al proveedor de la entidad de datos armonizada.  - `dateCreated`: Marca de tiempo de creación de la entidad. Suele ser asignada por la plataforma de almacenamiento.  - `dateModified`: Marca de tiempo de la última modificación de la entidad. Normalmente será asignada por la plataforma de almacenamiento.  - `dateObserved`: La fecha y la hora de esta observación en formato ISO8601 UTC.  - `description`: Una descripción de este artículo  - `id`: Identificador único de la entidad  - `laneLength`: Indica la longitud del carril.  - `laneOccupancy`: Indica el número de vehículos que circulan por el carril.  - `laneWidth`: Indica la anchura del carril.  - `location`:   - `name`: El nombre de este artículo.  - `owner`: Una lista que contiene una secuencia de caracteres codificada en JSON que hace referencia a los identificadores únicos de los propietarios  - `seeAlso`: lista de uri que apuntan a recursos adicionales sobre el artículo  - `source`: Una secuencia de caracteres que indica la fuente original de los datos de la entidad en forma de URL. Se recomienda que sea el nombre de dominio completo del proveedor de origen o la URL del objeto de origen.  - `type`: Tipo de entidad NGSI-LD. Tiene que ser BikeLanes    
Propiedades requeridas  
- `id`  - `type`  ## Descripción del modelo de datos de las propiedades  
Ordenados alfabéticamente (haga clic para ver los detalles)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
BikeLane:    
  description: 'A generic bike lane schema'    
  properties:    
    address:    
      description: 'The mailing address'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/addressCountry'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/addressLocality'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/addressRegion'''    
          type: string    
        areaServed:    
          description: 'Property. The geographic area where a service or offered item is provided. Model:''https://schema.org/areaServed'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, Spain. Model:''https://schema.org/postOfficeBoxNumber'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, Spain. Model:''https://schema.org/https://schema.org/postalCode'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/streetAddress'''    
          type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/address    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateObserved:    
      description: 'The date and time of this observation in ISO8601 UTCformat.'    
      format: date-time    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/DateTime    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    id:    
      anyOf: &bikelane_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    laneLength:    
      description: 'Indicates the length of the lane.'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
    laneOccupancy:    
      description: 'Indicates the number of vehicles circulating on the lane.'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
    laneWidth:    
      description: 'Indicates the width of the lane.'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf:    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *bikelane_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            - format: uri    
              type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    type:    
      description: 'NGSI-LD Entity Type. It has to be BikeLanes'    
      enum:    
        - BikeLane    
      type: Property    
  required:    
    - id    
    - type    
  type: object    
```  
</details>    
## Ejemplo de carga útil  
#### Ejemplo de valores clave de BikeLane NGSI-v2  
Aquí hay un ejemplo de un BikeLane en formato JSON-LD como valores-clave. Esto es compatible con NGSI-v2 cuando se utiliza `options=keyValues` y devuelve los datos de contexto de una entidad individual.  
```json  
{  
  "id": "BikeLane-AveMed-Benidorm-123456",  
  "type": "BikeLane",  
  "dateObserved": "2021-02-20T06:45:00Z",  
  "location": {  
    "type": "Point",  
    "coordinates": [  
      -8.768460000000001,  
      42.60214472222222  
    ]  
  },  
  "name": "Carril bici - Avenida del Mediterráneo",  
  "description": "Información del carril bici",  
  "address": {  
    "streetAddress": "37 Avenida del Mediterráneo",  
    "addressCountry": "ES",  
    "addressLocality": "Benidorm"  
  },  
  "dataProvider": "LaneSensor-12345",  
  "laneOccupancy": 7,  
  "laneWidth": 2,  
  "laneLength": 150  
}  
```  
#### BikeLane NGSI-v2 normalizado Ejemplo  
Este es un ejemplo de un carril bici en formato JSON-LD normalizado. Esto es compatible con NGSI-v2 cuando no se utilizan opciones y devuelve los datos de contexto de una entidad individual.  
```json  
{  
  "id": "BikeLane-AveMed-Benidorm-123456",  
  "type": "BikeLane",  
  "dateObserved": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2021-02-20T06:45:00Z"  
  },  
  "location": {  
    "type": "geo:json",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [  
        -8.768460000000001,  
        42.60214472222222  
      ]  
    }  
  },  
  "name": {  
    "type": "Text",  
    "value": "Carril bici - Avenida del Mediterráneo"  
  },  
  "description": {  
    "type": "Text",  
    "value": "Información del carril bici"  
  },  
  "address": {  
    "type": "StructuredValue",  
    "value": {  
      "streetAddress": "37 Avenida del Mediterráneo",  
      "addressCountry": "ES",  
      "addressLocality": "Benidorm"  
    }  
  },  
  "dataProvider": {  
    "type": "Text",  
    "value": "LaneSensor-12345"  
  },  
  "laneOccupancy": {  
    "type": "Number",  
    "value": 7  
  },  
  "laneWidth": {  
    "type": "Number",  
    "value": 2  
  },  
  "laneLength": {  
    "type": "Number",  
    "value": 150  
  }  
}  
```  
#### BikeLane NGSI-LD key-values Ejemplo  
Aquí hay un ejemplo de un BikeLane en formato JSON-LD como valores-clave. Esto es compatible con NGSI-LD cuando se utiliza `options=keyValues` y devuelve los datos de contexto de una entidad individual.  
```json  
{  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ],  
  "id": "urn:ngsi-ld:BikeLane:BikeLane-AveMed-Benidorm-123456",  
  "type": "BikeLane",  
  "dateObserved": "2021-02-20T06:45:00Z",  
  "location": {  
    "coordinates": [  
      -8.768460000000001,  
      42.60214472222222  
    ],  
    "type": "Point"  
  },  
  "name": "Carril bici - Avenida del Mediterráneo",  
  "description": "Información del carril bici",  
  "address": {  
    "streetAddress": "37 Avenida del Mediterráneo",  
    "addressCountry": "ES",  
    "addressLocality": "Benidorm"  
  },  
  "laneOccupancy": 7,  
  "laneWidth": 2,  
  "laneLength": 150,  
  "dataProvider": "LaneSensor-12345"  
}  
```  
#### BikeLane NGSI-LD normalizado Ejemplo  
Este es un ejemplo de un carril bici en formato JSON-LD normalizado. Esto es compatible con NGSI-LD cuando no se utilizan opciones y devuelve los datos de contexto de una entidad individual.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:BikeLane:BikeLane-AveMed-Benidorm-123456",  
  "type": "BikeLanes",  
  "dateCreated": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "@type": "DateTime",  
      "@value": "2021-02-20T06:45:00Z"  
    }  
  },  
  "dateModified": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "@type": "DateTime",  
      "@value": "2021-02-20T06:45:00Z"  
    }  
  },  
  "source": {  
    "type": "Property",  
    "value": ""  
  },  
  "name": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Carril bici - Avenida del Mediterráneo"  
  },  
  "alternateName": {  
    "type": "Property",  
    "value": ""  
  },  
  "description": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Información del carril bici"  
  },  
  "dataProvider": {  
    "type": "Property",  
    "value": ""  
  },  
  "owner": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "urn:ngsi-ld:BikeLanes:items:DFIF:70960066",  
      "urn:ngsi-ld:BikeLanes:items:VPLZ:20892051"  
    ]  
  },  
  "seeAlso": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "urn:ngsi-ld:BikeLanes:items:VZIJ:73053519",  
      "urn:ngsi-ld:BikeLanes:items:LZML:32924944"  
    ]  
  },  
  "location": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [  
        -8.768460000000001,  
      42.60214472222222  
      ]  
    }  
  },  
  "address": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "streetAddress": "37 Avenida del Mediterráneo",  
      "addressLocality": "Benidorm",  
      "addressRegion": "Valencia",  
      "addressCountry": "ES",  
      "postalCode": "",  
      "postOfficeBoxNumber": "",  
      "areaServed": ""  
    }  
  },  
  "areaServed": {  
    "type": "Property",  
    "value": ""  
  },  
  "laneOccupancy": {  
    "type": "Property",  
    "value": 7  
  },  
  "laneLength": {  
    "type": "Property",  
    "value": 150  
  },  
  "laneWidth": {  
    "type": "Property",  
    "value": 2  
  },  
  "dateObserved": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "@type": "DateTime",  
      "@value": "2021-02-20T06:45:00Z"  
    }  
  }  
}  
```  
